來緊14日波蘭烏克蘭旅行，求意見

我就咁plan
Day 1 華沙落機
Day 2 早上華沙出發去gdansk
Day 3 中午gdansk出發去wroclaw
Day 4 中午wroclaw出發去zakopane
Day 5 zakopane
Day 6 下午zakopane出發去krakow
Day 7-8 留krakow, 會去集中營，鹽礦
Day 9 krakow去烏克蘭lviv
Day 10 lviv
Day 11 lviv 去kamianets podilskyi
Day 12 kamianets podilskyi 去kiev
Day 13 kiev返去華沙
Day 14華沙返香港

想問巴打，會不會太趕

定係取消kamianets podilski, 因為去得呢度就join不到切爾諾貝爾tour

14日返大陸叫雞

去Wroclaw不如去Malborg 。其實波蘭個個old town差唔多樣

幾錢budget?

Malvork? 因為近gdansk?

冇乜限制嘅，因為個邊使費好似幾平

Malbork 格坦斯克過去好近

但得個城堡睇

巴打唔預時間睇華沙？
同埋坐ok bus?

咁wroclaw應該多野睇過malbork?

我淨係search過train，係polrail個網睇。未睇巴士資料，唔知點book
華沙睇反之前啲post，啲巴打話可skip，咁我頭尾都有華沙，應該都會行陣

波蘭好多城市差唔多，唔使全部去晒，搵重點城市啦。

我去完樂斯拉夫

印象都唔係咁深刻。

Wroclaw係睇小矮人

但又唔想一個地方留太耐

巴打覺得我行程會不會太趕，浪費太多時間係交通

咁你又話冇時間去切爾諾貝爾。

有啲細城市唔使住，去到火車站或長途車站，寄存行李就得，玩完再坐車走。

始終去烏克蘭就係想去切爾諾貝爾
而家應該cut咗kamianets podilskyi，直接lviv去keiv

但我冇plan即日會走嘅地方巴打覺得邊個地方即日去即日走係ok?

Wroclaw 未去過，答唔到你

Warsaw，Gdansk 同 Krakow 都有 free walkibg tour 幾值得去
建議你睇一次 Schindler's List 先去 Krakow，Gdansk 個 European Solidarity Centre 我覺得唔夠時間可以唔去，Gdansk 附近都有個集中營，坐一個鐘巴士左右

Warsaw 舊城區都值得去行下（有 walking tour），Museum of Polish Jews 都幾多野睇（Netflix 套 1983 有係果度取景），重有 Warsaw 有實彈射擊玩，幾抵架，去 Warsaw 之前可以睇下套 Pianist 先

烏克蘭就未去過呀，好想去

希望幫到你

感謝巴打

唔使客氣，巴打打算幾月去？

6月去呀
Btw, free tour係去到即時join，定要book定

打多左個free字

6 月好呀，唔太熱又唔太涼，夜晚9點先天黑

你上網睇左想 join 咩 tour，到時到候係個 meeting point 出現，行完係隨心比 tips 就得

佢宜家有個 booking function，你可以研一研，我上年去無 e 個 function 既，所以我會早10-15分鐘去到，又可以同佢地吹下水，問下佢地個 tour 會去邊呀，有咩 local 野食咁

Between，Gdansk 附近果個集中營真係蚊型咁細，我果陣見有時間先去睇下，如果你行程太密可以 pass

多女圖pls

知道

知道，等我再研究下

波蘭太多人答唔晒時間打lu

烏克蘭：
krakow to lviv 如果搭巴士嘅話要有心理準備，大約8個鐘，搭完個日都無心情玩

lviv 本身無咩野玩，純粹係一個relax嘅地方，但如果得1日又好似做唔到relax嘅效果。lviv 好多好嘅餐廳，d酒都幾唔錯，同埋記住攞tourist card

kamianets podilskyi 未去過

如果想去埋chernobyl, kyiv 起碼要玩三日，都幾多值得睇嘅教堂

總結：都幾chur

咁我要睇下有冇夜晚巴士由krakow 去lviv，當訓教算
我都覺得chur
Thanks 巴打

Krakow去lviv我應該大機會搭飛機, 快好多

搭火車都唔會太耐wor

Warsaw 個實彈射擊真心推介，最正佢係連 passport，名都唔會登記，比錢就有條友帶你去玩，重帶成地都係彈殻，執左都無人知，不過我果陣淆底無執

我之前搭night bus 結果佢中間過關玩咗三個鐘
冇覺好瞓 會上車叫你畀證件佢睇
又會攞走證件去check

不過好鍾意Lviv

巴打有無link？而家係華沙想試

叫 PM Shooter，係 tripadviser 打就會搵到

係 Warsaw downtown 有巴士到，帶 cash 去，好似唔收 card

去過波蘭
Gdansk, Krakow, zakopane 都值得去
Wroclaw同Warsaw對我黎講都差唔多 都係得個old town行下
可以二選一

感謝各位巴打意見，非常有用！

Zakopane,識野喔,唔留多日?
頭尾見你得一日FULLDAY

因為已經好似好趕了

唔係幾，係好撚柒平

我答唔到你咁多，但烏克蘭Chernobyl day trip 係真係食你一個full day,你番到去應該六點可以食晚飯而且你都會行到攰想悠閒啲過埋個晚（朝早七點定八點集合）
你可以預去個日唔駛做其他野
烏克蘭最正除左核電廠遺址之外就係啲女（同仔）
俾你體驗咩叫贏在基因
全部都好靚女

Gdansk 要留兩日

有間教堂可行樓梯上頂，不過要行成十五分鐘！

核電廠，我 join 過係六點先回程，返到基輔夜晚差唔多九點，玩足成日。

好似星期六，日出發會早啲回程。

屌，我星期一到唔開。

九點先番到基輔?你好搵到好飯食架啦喎?
啱阿係玩足成日架同埋因為其實一直行,無位坐
(不過你塔巴士經唔同景點個陣可以坐一陣咁多)
所以係幾攰.
同埋!一定要長衫褲,因為啲飛蟲係ON9級多
靚女導遊真係食蟲多過你食米(因為佢要講野)
啲蟲咬唔咬人我唔知,但我諗你都唔想同佢地有肌膚之親
至於有幾多...我諗一個人起碼幾十隻圍住你摟(係每一個人都有咁多)

基輔我一定去 mafia ，開到好夜，依家我又等梗車落 Kyiv ，返到去又八點，酒店都未 book。

前兩日去完Malbork
波蘭最古老嘅城堡

巴打係邊度兌波蘭同烏克蘭貨幣？